# Ingyenes ssh parancsértelmező fiók

## Bevezető

* Még egy LXC VPS-nél is kevesebb célra használható
* Tipikusan CloudLinux chroot
* Fő felhasználás: IRC szerver, IRC bouncer, IRC bot

Áttekintés:

* https://tilde.team/wiki/?page=other-tildes

## TildeVerse

Egy részüknél tilos a publikusan elérhető szolgáltatások üzemeltetése.

### tildeverse hivatalos

* https://aussies.space/
* https://breadpunk.club/
* https://cosmic.voyage/
* http://ctrl-c.club/
* https://envs.net/
* http://rw.rs/
* https://texto-plano.xyz/
* https://www.thunix.net/
* https://tilde.club/
* https://tilde.institute/
* https://tilde.pink/
* https://tilde.team/
* https://tilde.town/
* https://tildeverse.org/

### tildeverse külsősök

* https://dimension.sh/
* http://hackers.cool/
* http://palvelin.club/ - finn
* http://pebble.ink/
* http://protocol.club/ - várólistás
* https://rawtext.club/
* https://www.remotes.club/
* https://salyut.one/ - FreeBSD
* http://skylab.org/ - FreeBSD
* https://southlondon.cc/
* https://squiggle.city/
* https://texto-plano.xyz/
* https://texto-plano.xyz/ OpenBSD, spanyol
* https://theasylum.team/ - IRC bemutatkozás után
* https://thunix.net/
  * Minetest, Minecraft, webmail, email, Tor, BZFlag, LAMP hosting, Django hosting, Wireguard VPN, ZNC, TLDP mirror
* https://tilde.cafe/
* https://tilde.guru/
* https://tilde.fun/
* https://tilde.institute/ OpenBSD
* https://ttylde.karx.xyz/
* https://yourtilde.com/
* https://xinu.me/ - spanyol

## Független tartós szolgáltatók

* http://grex.org/
* https://hashbang.sh/#!

### blinkenshell

* https://blinkenshell.org/wiki/Start
* 100MB HDD
* 128MB RAM
* ssh, detach
* irssi & weechat: IPv4, IPv6
* statikus HTTPS weboldal
* email fiók: webmail, SMTP, IMAP

### xShellz

* https://www.xshellz.com/pricing
  * https://www.xshellz.com/terms-of-service
* 100MB tárhely
* 1 free shell
* 1 limited concurrent build
* 1 háttérfolyamat
* 5 előtérfolyamat
* tiltott: szerver futtatása, tunnelezés
* 2 hetente szükséges meghosszabbítani

### SDF

* https://sdf.org/

## Korlátozott ideig

* https://cloudssh.us/ 3 nap ingyen 1GB RAM, KVM
* https://www.sshssl.com/ 20 nap

## Feldolgozandó

* https://shells.red-pill.eu/
* https://aruljohn.com/freeshell/
